\section{Introducción}

El presente trabajo practico tiene como objetivo aprender a utilizar instrucciones que operan con múltiples datos SIMD (Single instruction, multiple data), soportada por la familia de procesadores x86-64 de Intel. En general, este tipo de instrucciones se utilizan mucho en procesamiento digital de señales y procesamiento de gráficos. Debido a restricciones de la cátedra, solo utilizaremos SSE (Streaming SIMD Extensions) y no el conjunto de instrucciones mas nuevo AVX (Advanced Vector Extensions).
 
\subsection{Historia}
 
El conjunto de instrucciones MMX (MultiMedia eXtension) fue el primero en implementar SIMD en la arquitectura Intel en el año 1997, con los procesadores Pentium II. La idea era, como lo indica el nombre, permitir el procesamiento de operaciones sobre múltiples datos en simultaneo. Esto en general se conoce como paralelismo a nivel de datos, donde un único proceso es capaz de ejecutar estas instrucciones.

MMX define 8 nuevos registros de 64 bits, desde el MM0 al MM7. A nivel arquitectura, estos registros eran simplemente un alias de los registros de la FPU, por lo que cualquier operación en la FPU afecta a los registros MM$i$.

En el año 1999, con el objetivo de responder a las mejoras introducidas por la competencia, en general por el AltiVec en las PowerPc de Motorola y el sistema POWER de IBM, Intel introduce el conjunto de instrucciones SSE con la serie de procesadores Pentium III. El conjunto de instrucciones SSE tenia 70 nuevas instrucciones. Aquí Intel agrega 8 nuevos registros de 128 bits, XMM0 a XMM7, independientes de la FPU. Este conjunto de instrucciones luego se actualizo con SSE2 (2001), SSE3 (2004), SSSE3 (2006) y SSE4(2006).

Actualmente Intel esta por lanzar este año la linea de procesadores Xeon Phi Knights Landing, que busca expandir las operaciones y los registros de AVX2 a 512 bits.

\subsection{Filtros de Imágenes}

Una aplicación típica de este tipo de instrucciones es el procesamiento de imágenes. Esto se debe a que una imagen esta representada por un mapa de píxeles, y en general al procesar imágenes se esta llevando a cabo el mismo tipo de procedimiento muchas veces. A continuación se analizaremos algunos filtros de imágenes, técnicas de implementación de los mismos, y haremos un análisis cuantitativo de las diferencias entre ellos, así como posibles mejoras y reflexiones respecto de las implementaciones puntuales.

A fines de simplificar el análisis, solo utilizaremos imágenes de tamaño $HxW$ en formato bmp, tal que $w$ sea múltiplo de 4. Notaremos a $i$ como el índice de las filas, a $j$ como el índice de las columnas y a $k$ como el índice de los componentes de color de cada píxel. $m_{i, j, k}$ por lo tanto sera el componente $k$ del píxel asociado a la fila $i$, columna $j$.


\subsection{Organización del informe}

Este informe está dividido en 3 secciones, en cada una se analizan los 3 filtros propuestos por la cátedra. En la primera sección, se analizan los algoritmos que utilizamos, explicandolos y analizando sus pros y sus contras. 

Luego procede la parte de experimentación de cada filtro, en la que respondemos las preguntas de la cátedra, ademas de analizar los resultados de los tests de rendimiento. Además, en algunos casos que nos pareció interesante planteamos otros experimentos que hicimos y los analizamos.


